[meta] title "貓咪的一天"
[intro] 歡迎來到「貓咪的一天」！在故事開始前，請先完成一些設定。
[player_var] cat_name "1. 請輸入你的貓咪名字：" "例如：橘子、Mochi、小黑"
[player_var] owner_name "2. 請輸入主人的名字：" "例如：小明、艾蜜莉、阿傑"
[stat_def] Cuteness 1 10 "萌度 (Cuteness)"
[stat_def] Energy 1 10 "活力 (Energy)"
[stat_def] Mischief 1 10 "淘氣度 (Mischief)"
[var_def] rain 0 1 "下雨"



[label] 0
[title] 角色創造
[text] 設定完成！現在，讓我們來看看 {cat_name} 今天的狀態...

*(系統會為你隨機生成 1-10 的數值)*

- **萌度 (Cuteness):** {Cuteness}
- **活力 (Energy):** {Energy}
- **淘氣度 (Mischief):** {Mischief}

這些數值將會悄悄影響 {cat_name} 在今天冒險中的某些遭遇和结局喔！
[choice]
-> 準備好了嗎？ | 1
[label] 1
[title] 貓咪的一天
[text|speaker=cat] 早安！我是一隻叫做「{cat_name}」的貓。今天陽光正好，從窗戶灑進溫暖的客廳。我的主人 {owner_name} 剛剛出門上班，留給我一整棟房子。
我打了個哈欠，感覺體內的活力指數是... **(活力: {Energy})**。今天該做些什麼好呢？

我坐在地毯中央，搖了搖尾巴，思考著今天的貓生方向。
[set] rain=1
[random] 30%
[text] 突然下起雨來...
[choice]
-> 開始今天的貓生！ | 2
[label] 2
[title] 決定今天要做什麼
[text] 我的腦中浮現了三個選項：
[choice]
-> A) 懶洋洋地度過這一天，賣個萌，觀察家裡有趣的小東西。(畢竟今天活力不太夠，還是省點力氣吧。) | 3 | if=Energy < 5 | stat=Cuteness+1,Energy+1,Mischief-1
-> A) 懶洋洋地度過這一天，賣個萌，觀察家裡有趣的小東西。 | 3 | if=Energy >= 5 | stat=Cuteness+1,Energy+1,Mischief-1
-> B) 今天想當個「魔法小幫手」！偷偷用我的方式幫忙做家事，給 {owner_name} 一個驚喜。 | 11 | stat=Cuteness+1,Energy-1,Mischief-1
-> C) 管他的！今天本貓最大！我要把這個家變成我的遊樂園！(我感覺體內的活力指數正在爆表！) | 18 | if=Energy > 7 | stat=Mischief+2,Energy-1
-> C) 管他的！今天本貓最大！我要把這個家變成我的遊樂園！ | 18 | if=Energy <= 7 | stat=Mischief+2,Energy-1
[label] 3
[title] 路線A：可愛風
[text|speaker=cat] 我選了最舒服的選項。我打了個大大的哈欠，伸展了一下筋骨，然後跳上我最愛的窗台。這裡陽光最充足，還能看到窗外飛過的小鳥。我瞇起眼睛，感受著暖意，看著窗外的世界，一切都好平靜。
[choice]
-> 把視線移回室內 | 4
-> 繼續在窗邊昏昏欲睡 | 8
[label] 4
[title] 路線A：可愛風
[text] 我的視線從窗外移回室內，注意到沙發底下有一團輕飄飄的灰色毛球——是灰塵！它看起來像一隻膽小的老鼠。我的狩獵本能被激發了！
[choice]
-> A) 衝過去跟它玩一場！ | 5 | stat=Energy-1,Cuteness+1,Mischief+1
-> B) 算了，還是曬太陽比較重要。 | 6 | stat=Energy+1,Cuteness+1
[label] 5
[title] 路線A：可愛風
[text] 我壓低身體，悄悄地接近那團灰塵。就在最佳時機，我猛地撲了過去！用爪子把它撥來撥去，追著它在家裡跑了好幾圈，玩得不亦樂乎。
[text|if=Mischief > 6] 
(我不只追著它，還故意把它撥到 {owner_name} 的拖鞋上當作裝飾。)
[choice]
-> 然後... | 7
[label] 6
[title] 路線A：可愛風
[text|speaker=cat] 我只是瞥了那團灰塵一眼，懶洋洋地翻了個身，繼續享受我的日光浴。當一隻貓，就是要學會放空，沒什麼比這個更重要了。
[choice]
-> 然後... | 7
[label] 7
[title] 結局
[ending]
[text|if=Cuteness > 8] 傍晚，{owner_name} 回來了。他看到我可愛地睡在窗邊（或是在追逐灰塵後疲倦地躺著），忍不住笑了。
他看起來被我的睡臉徹底融化了，忍不住抱起來緊緊地親了好幾口，還給了我雙倍的肉泥作為獎勵！

今天也是和平又幸福的一天。

**【可愛風結局 - 主人覺得你好可愛】**
[text] 傍晚，{owner_name} 回來了。他看到我可愛地睡在窗邊（或是在追逐灰塵後疲倦地躺著），忍不住笑了。
他走過來摸摸我的頭，還給了我最喜歡的肉泥作為獎勵。

今天也是和平又幸福的一天。

**【可愛風結局 - 主人覺得你好可愛】**
[choice]
-> 回到開頭 | 0
-> 結束遊戲 | END
[label] 8
[title] 路線A：可愛風
[text] 正當我昏昏欲睡時，一隻討厭的蒼蠅飛了進來，嗡嗡作響，打擾了我的清靜。牠停在了電視旁邊的一個小裝飾品上。
[choice]
-> A) 跳過去抓住牠！順便來個小小惡作劇。 | 9 | stat=Mischief+2,Energy-1
-> B) 太麻煩了，用眼神殺死牠就好。 | 10 | stat=Cuteness+1
[label] 9
[title] 路線A：可愛風
[text] 我決定給這隻蒼蠅一點顏色瞧瞧！我算準距離，奮力一跳！雖然沒抓到蒼蠅，但我的爪子「不小心」揮到了那個小裝飾品。咚！它掉到地毯上，沒摔壞。
[text|if=Mischief > 7] 
(它掉下去的時候，還順便把旁邊的一支筆也掃了下去，製造出更大的聲響！)
[text] 

我裝作沒事的樣子，舔了舔爪子。
[choice]
-> 等主人回來... | 10
[label] 10
[title] 結局
[text] {owner_name} 回來後，發現裝飾品掉在地上，又看到我一臉無辜的樣子。他笑了笑，把它撿起來，說：「你這個小搗蛋鬼，{cat_name}。」然後把我抱起來，親了一下。我的惡作劇成功了！

**【可愛風結局 - 主人的原諒】**
[choice]
-> 回到開頭 | 0
-> 結束遊戲 | END
[label] 11
[title] 路線B：魔幻風
[text] 沒錯！今天我要當一隻會做家事的魔法貓咪！首先，從清潔開始吧。我看見書架上好像有點灰塵，就決定從那裡下手。我跳上書架，準備用我柔軟的尾巴當作除塵撣。
[choice]
-> 開始打掃 | 12 | stat=Energy-1,Cuteness+1
[label] 12
[title] 路線B：魔幻風
[text] 我優雅地用尾巴掃過一層層的書，灰塵果然都被我掃掉了。正當我得意的時候，我看到書架頂端有一個閃閃發亮的東西，好像是 {owner_name} 放的水晶球。我的好奇心完全被吸引了過去。
[choice]
-> 靠近看看 | 13
[label] 13
[title] 路線B：魔幻風
[text] 我小心翼翼地往上爬，想看清楚那個亮晶晶的東西是什麼。就在我快要碰到它的時候，腳下一滑，「哐啷！」一聲，旁邊的花瓶被我撞倒，摔在地上碎成了好幾片。
[text|if=Energy > 8] 
(我撞擊的力道太大了，花瓶不但摔得粉碎，還把旁邊的一小疊書也弄倒了，場面一片混亂。)
[text] 

天啊，我闖禍了！
[choice]
-> ... | 14
[label] 14
[title] 路線B：魔幻風
[text] 看著地上的碎片，我心裡好慌張。我該怎麼辦？
[choice]
-> A) 光明正大地承認錯誤！坐在碎片旁邊，等 {owner_name} 回來。 | 15 | stat=Cuteness+1,Mischief-1
-> B) 趕快藏起來！把證據消滅掉。 | 16 | stat=Mischief+1
[label] 15
[title] 結局
[ending]
[text|if=Cuteness >= 5] 我決定當一隻誠實的貓。我靜靜地坐在花瓶碎片旁邊，低下頭，用最無辜、最愧疚的眼神等著 {owner_name}。
{owner_name} 回來看到這一幕，先是驚訝，但馬上就明白了。他嘆了口氣，走過來摸摸我，溫柔地說：「沒事，還好你 {cat_name} 沒有受傷。」

**【魔幻風結局 - 誠實獲得原諒】**
[text] 我決定當一隻誠實的貓。我靜靜地坐在花瓶碎片旁邊，低下頭，用最無辜、最愧疚的眼神等著 {owner_name}。
{owner_name} 回來看到這一幕，他嘆了口氣，表情有點無奈，走過來摸摸我，說：「下次要小心一點，知道嗎？還好你沒有受傷。」

**【魔幻風結局 - 誠實獲得原諒】**
[choice]
-> 回到開頭 | 0
-> 結束遊戲 | END
[label] 16
[title] 路線B：魔幻風
[text] 不行，不能被發現！我用我的小肉掌，努力把大塊的碎片推進沙發底下。至於小碎片……我盡力了。然後我跑到貓抓板上，裝作什麼事都沒發生過的樣子。
[choice]
-> 等主人回來... | 17
[label] 17
[title] 結局
[text] {owner_name} 回來後，並沒有立刻發現。直到大掃除的時候，他才在沙發下找到那些碎片。他很疑惑，但完全沒懷疑到我頭上。我從遠處看著，心裡偷偷吐了吐舌頭。任務……算是成功了吧？

**【魔幻風結局 - 主人不知道】**
[choice]
-> 回到開頭 | 0
-> 結束遊戲 | END
[label] 18
[title] 路線C：放任自己
[text] 今天，我不想再當乖貓了！我要釋放我內心的野性！我的第一個目標是……廁所裡的衛生紙！我衝進廁所，用爪子勾住衛生紙，然後頭也不回地往客廳衝！
[choice]
-> 繼續！ | 19 | stat=Energy-1,Mischief+2
[label] 19
[title] 路線C：放任自己
[text] 白色的衛生紙像一條長長的尾巴，跟著我跑遍了整個家。客廳、沙發、桌子底下，到處都是「白雪皚皚」的景象。
[text|if=Energy > 8] 
(我甚至跳上窗簾，把衛生紙掛了上去，像瀑布一樣！這才是藝術！)
[text] 

看著我的傑作，我滿意地喵了一聲。下一個目標呢？
[choice]
-> 下一個目標：沙發！ | 20
[label] 20
[title] 路線C：放任自己
[text] 沒錯，就是那個看起來很貴的沙發！我的爪子早就癢得不行了。我跳上沙發，盡情地伸出爪子，在扶手上留下一道又一道的藝術刻印。真是太舒壓了！
[choice]
-> 還不夠！繼續破壞！ | 21 | stat=Mischief+2
[label] 21
[title] 路線C：放任自己
[text] 破壞是會上癮的！我又跳上桌子，把上面的筆、遙控器、任何我看不順眼的東西，一個一個推到地上。清脆的掉落聲真是全世界最美妙的音樂！
[choice]
-> 等著看主人回來的反應... | 22 | stat=Mischief+1,Energy-1
[label] 22
[title] 結局
[text] {owner_name} 回來了。他打開門，看到滿屋子的狼藉，整個人都石化了。他看著我，我又看著他。
[ending]
[text|if=Cuteness > 8] 我立刻使出我的終極大絕招——翻身露出肚子，用最無辜的眼神看著他。{owner_name} 和我對視了十秒，最終還是投降了。他嘆著氣開始收拾，一邊唸著：「真是拿你 {cat_name} 沒辦法。」

**【放任風結局 - 靠賣萌獲得原諒】**
[text|if=Cuteness <= 8 && Mischief > 7] 我立刻翻身露出肚子，但他似乎不怎麼買帳。他指著沙發上的抓痕說：「{cat_name}！這個不行！」看來今天晚上沒有零食了。

**【放任風結局 - 被抓包了】**
[text|if=Cuteness <= 8 && Mischief <= 7] 他嘆了口氣，雖然看起來有點生氣，但還是先過來檢查我有沒有受傷。他一邊收拾一邊說：「你呀，{cat_name}，真是個小麻煩。」

**【放任風結局 - 溫柔的無奈】**
[choice]
-> 回到開頭 | 0
-> 結束遊戲 | END